<藍屍末日>打完科興兩日後死咗都話應該唔關事，冇得賠點算

曾接種疫苗男子死亡 梁子超指與疫苗相關機會相當低

一名63歲男子上星期五在接種科興新冠疫苗後，星期日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。衞生署表示，正就事件獲取更多資料，暫時未能確定與接種疫苗有關。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，死者有吸煙習慣，患有糖尿病、高血壓及高血脂，屬心血管疾病的風險因素。據了解，新冠疫苗臨牀事件評估專家委員會最快明日開會商討有關個案。呼吸系統專科醫生梁子超表示，現時全球不同地方接種新冠疫苗期間，都有呈報接種疫苗後死亡的情況，但至今未有個案能確立因接種疫苗而死亡，認為今次事件與疫苗相關的機會相當低。但希望當局盡快檢視個案，以了解死亡因素，認為相關的調查及訊息披露，對公眾的信心有很重要的影響。

2021-03-02 23:46:04

Source: rthk

藍屍發達大計mola mola

Push